{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=5278",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동제사리합"
    },
    "text": "銅製サリハプ (동제사리합)\\n\n出土された遺物は、出土地がわからないので詳細はわかりませんが、内部には青銅で作られた円筒形の盒と紙本の梵字円相羅陀が入っていました。 円筒形の盒は、朝鮮時代に一般的な形状で、単層で小さいものです。 この盒は、本来は舎利を収めるために使用されていたものです。 盒の中からは、タという遺物が発見されました。 タは、現在の状態が良くなく、詳細はわかりませんが、大まかな姿を把握することができます。中央には如来が描かれており、周囲には梵字と童心円が描かれ、最後の部分には十方諸仏と宝塔が描かれています。 この青銅製の舎利箱は、内部の舎利箱や梵字を除いて、通常の舎利具とは異なる形状をしています。まるで托鉢を蓋で覆ったようなユニークな形です。 蓋は元々のものかどうか疑わしいほど、胴体とは異なる青いサビが激しく付着しています。また、蓋はやや大きく、本体に比べて非常に小さな蛇口が付いています。 国籍や時代は韓国の朝鮮時代であり、材質は金属の銅合金です。分類は宗教信仰の一環である仏教の荘厳用の舎利具で、全高は118 cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この出土品は何ですか？",
            "answer": "この出土品は銅製のサリハプ（舎利箱）です。"
        },
        {
            "question": "舎利箱の内部には何が入っていましたか？",
            "answer": "舎利箱の内部には青銅で作られた円筒形の盒と紙本の梵字円相羅陀が入っていました。"
        },
        {
            "question": "舎利箱はどのように使用されていたものですか？",
            "answer": "舎利箱は本来は舎利を収めるために使用されていたものです。"
        },
        {
            "question": "タとは何ですか？",
            "answer": "タは、舎利箱の中から発見された遺物で、青銅製であり、中央には如来が描かれており、周囲には梵字と童心円が描かれています。"
        },
        {
            "question": "舎利箱はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "舎利箱は通常の舎利具とは異なり、托鉢を蓋で覆ったようなユニークな形状をしています。"
        },
        {
            "question": "舎利箱の蓋には何が付いていますか？",
            "answer": "舎利箱の蓋には非常に小さな蛇口が付いています。"
        },
        {
            "question": "この舎利箱はどの国の時代のものですか？",
            "answer": "この舎利箱は韓国の朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "舎利箱の材質は何ですか？",
            "answer": "舎利箱の材質は金属の銅合金です。"
        },
        {
            "question": "この舎利箱はどのような目的で使用されていましたか？",
            "answer": "この舎利箱は仏教の荘厳用の舎利具として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この舎利箱の全高は何cmですか？",
            "answer": "この舎利箱の全高は118 cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 338
    }
}